第一共和銀行盤前重挫60% SVB事件陰影壟罩美中小銀行
2023-03-13
https://udn.com/news/story/6811/7028681?from=udn-relatednews_ch2
在Silvergate與矽谷銀行（SVB）相繼倒閉後，第一共和銀行（First Republic bank）13日美股盤前交易中一度暴跌60%，顯然美國當局為消除投資者擔憂而採取的措施，未能阻止這家區域性銀行股價下跌。 根據彭博資訊報價，截至紐約時間4時43分，第一共和銀行股價一度重挫66%，至28.09美元。若延續這股頹勢，該公司股價恐怕下探至多年來低點。 另一家小銀行西部聯盟銀行（Western Alliance Bancorp）盤前挫跌24%。 這兩家銀行上周均下跌超過30%。 矽谷銀行 美國 美股